\section*{سوال 1}
\link{https://math.stackexchange.com/a/2894019/424863}{منبع}

\noindent
عملا سوال از ما می‌خواهد که ثابت کنیم به ازای هر
$\pi_i$ و $\pi_j$
داریم
$\pi_i = \pi_j$.
از تعریف داریم که
$\pi_j=\sum \limits_{i=0}^K \pi_i P_{ij}$
و همچنین
$\sum \limits_i\pi_i=1$.
با توجه به فرض سوال و اطلاعات کلی درباره‌ی
\lr{markov chain}
داریم:
\begin{align*}
    \pi_j&=\sum \limits_{i=0}^K \pi_i P_{ij}\\
    1-\pi_j&=1-\sum \limits_{i=0}^K \pi_i P_{ij}\\
    &=\sum \limits_{i=0}^K P_{ij} - \sum \limits_{i=0}^K \pi_i P_{ij}\\
    &=\sum \limits_{i=0}^K P_{ij} - \pi_i P_{ij}\\
    &=\sum \limits_{i=0}^K (1 - \pi_i) P_{ij}\\
    \frac{1-\pi_j}{K}&=\sum \limits_{i=0}^K \frac{(1 - \pi_i) P_{ij}}{K}
\end{align*}
فرض کنید که می‌دانستیم که
$\left[\begin{smallmatrix}
    \pi_0,\pi_1,\dots, \pi_K
\end{smallmatrix}\right]$
یک جواب برای معادله‌ی
$\pi=\sum \limits_{i=0}^K \pi P_{ij}$
است پس می‌توان طبق عبارت بالا نتیجه گرفت که
$\left[\begin{smallmatrix}
    \frac{1 - \pi_0}{K},\frac{1 - \pi_1}{K},\dots, \frac{1 - \pi_K}{K}
\end{smallmatrix}\right]$
نیز یک جواب است. اما می‌دانیم که
$\pi$
یکتا است. پس داریم به ازای هر
$i$
که:
\begin{gather*}
    \dfrac{1-\pi_i}{K}=\pi_i\Rightarrow \pi_i=\dfrac{1}{K+1},\forall i
\end{gather*}